## Міні проєкт "Клієнт-банк"

Суть проєкту: створення прототипу панелі адміністратора для клієнт-банку програми.

## Spring Boot, REST API

## Завдання

Створити REST API для роботи панелі адміністратора банківської програми.

- Створіть та опишіть класи: Рахунок(`AccountProfile`), Користувач(`Customer`). Створіть конструктори для написаних
  класів
- Зробіть поля всіх класів приватними, створіть для них гетери та сетери
- Пере визначте методи `equals()` та `hashCode()`
- Пере визначте метод `toString()` в обох класах
- Створіть програму за допомогою `Spring Boot`. Додаток повинен мати стандартну тришарову архітектуру із шарами
  Controller, Service та Dao для обох сутностей
- Всі методи контролерів як відповідь повинні повертати відповідь у вигляді JSON (Spring робить це автоматично при
  правильній конфігурації контролера)
- Створіть простий UI інтерфейс за допомогою create-react-app та Material UI, який дозволить робити запити на бекенд.

#### Технічні вимоги:

- Створіть перерахування `Currency` і додайте туди п'ять валют - `USD`, `EUR`, `UAH`, `CHF`, `GBP`
- Опишіть у класі AccountProfile такі поля:
    - Айді (`Long id`)
    - Номер рахунку (`String number`)
    - Валюта рахунку (`Currency currency`)
    - Баланс рахунку (`Double balance`). Під час створення об'єкта повинен містити 0
    - Власник рахунку (`Customer customer`)
- Створіть у класі AccountProfile один конструктор, який приймає два поля: валюта рахунку, власник рахунку
- При створенні нового об'єкта типу AccountProfile його номер повинен генеруватися випадковим чином за
  допомогою `UUID.randomUUID().toString()`
- Опишіть у класі Customer такі поля:
    - Айді (`Long id`)
    - Ім'я користувача (`String name`)
    - Імейл користувача (`String email`)
    - Вік користувача (`Integer age`)
    - Список рахунків користувача (`List<AccountProfile> accounts`). Під час створення об'єкта має містити порожній
      список
- Створіть у класу Customer один конструктор, який приймає такі параметри: ім'я користувача, імейл користувача, вік
  користувача
- При збереженні будь-якого об'єкта Customer або AccountProfile, його айді має генеруватися автоматично у відповідному
  класі DAO (наступне по черзі доступне значення починаючи з 1).
- Використовуючи принципи `Inversion of control` і `Dependency Injection`, при створенні класу контролера в конструкторі
  передайте йому екземпляр відповідного сервісу. При створенні сервісу йому на вхід повинен приходити екземпляр DAO
- Обидва класи DAO повинні імплементувати параметризований інтерфейс `Dao<T>`, який має містити такі методи:
    - `T save(T obj);`
    - `boolean delete(T obj);` - повертає логічне значення, чи було знайдено та видалено об'єкт з "бази даних"
    - `void deleteAll(List<T> entities);`
    - `void saveAll(List<T> entities);`
    - `List<T> findAll();`
    - `boolean deleteById(long id);`
    - `T getOne(long id);`
- При необхідності ви можете додавати й інші потрібні вам методи у конкретні реалізації Dao, наприклад `findByNumber` в
  AccountDao
- До підключення реальної бази даних, кожен із DAO класів повинен містити всередині колекцію `List<T>`, у якій
  зберігатимуться всі створені у програмі екземпляри об'єктів
- CustomerController повинен мати такі методи:
    - Отримати інформацію про окремого користувача, включаючи його рахунки
    - Отримати інформацію про всіх користувачів
    - Створити користувача
    - Змінити дані користувача
    - Видалити користувача
    - Створити рахунок для конкретного користувача
    - Видалити рахунок у користувача
- AccountController повинен мати такі методи:
    - Поповнити рахунок (приймає номер рахунку та суму)
    - зняти гроші з рахунку (приймає номер рахунку та суму, виконується тільки якщо на рахунку достатньо грошей)
    - переказати гроші на інший рахунок (приймає два номери рахунку та суму, виконується тільки якщо на рахунку
      достатньо грошей)
- При переказі грошей на інший рахунок, якщо рахунки в різній валюті, поки що це можна проігнорувати й просто переказати
  потрібну суму без конвертації
- При створенні методів у контролері, використовуйте покращені версії
  анотації `@RequestMapping` - `@GetMapping`, `@PostMapping`, `@PutMapping`, `@DeleteMapping`
- Для створення всіх методів у контролері використовуйте [принципи побудови REST API](https://habr.com/ua/post/351890/)
- Бекенд повинен запускатись на порту 9000. Додати потрібну конфігурацію можна у файлі `application.yml`
- UI інтерфейс повинен показувати доступних користувачів та їх рахунки (дані користувача, під ними таблиця з доступними
  рахунками користувача)
- Для створення UI інтерфейсу можна
  використовувати [даний шаблон](https://material-ui.com/getting-started/templates/dashboard/) як приклад. Його вихідний
  код
  знаходиться [тут](https://github.com/mui-org/material-ui/tree/master/docs/src/pages/getting-started/templates/dashboard)

#### Необов'язкове завдання просунутої складності:

Додайте на фронт-енд інтерфейс функціонал для використання всіх ендпоінтів у додатку:

- Зміна та видалення користувачів
- Додавання та видалення рахунків для конкретного користувача
- Поповнення рахунку та зняття з нього грошей
- Переказ грошей між рахунками

#### Література:

- [Building an Application with Spring Boot](https://spring.io/guides/gs/spring-boot/)
- [REST API Best Practices](https://dan-it.gitlab.io/fs-book-ua/java-frameworks/rest_api_best_practices.html)
